香港好波

噓!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

url]

亞洲盃外圍賽 港足13年來首勝大馬
再有球迷 噓國歌 舉港獨橫額

34,259

適中字型
較大字型

■有球迷在奏國歌時背向球場及發出噓聲，更有人舉起港獨標語。陳善南攝

【本報訊】香港足球代表隊昨晚在香港大球場舉行的亞洲盃外圍賽迎戰馬來西亞，賽前足總、政務司司長張建宗都曾呼籲球迷停止噓國歌，惟球迷沒因此而停止，除繼續以噓聲表達心聲外，更有球迷舉起「香港獨立」橫額，港足會否因此被罰屬未知之數。賽事方面，港足以2:0擊敗馬來西亞，保住出線亞洲盃希望。

記者：林社炳 禤家民 曾雁平

內地本月1日實施《國歌法》，在一國兩制下本港尚未立法，但此例「移植」到香港勢在必行。自2015年，港足球迷已開始在賽前播放中國國歌時發出噓聲，足總更曾因此被罰。足總賽前再呼籲球迷停止對國歌發出噓聲，表示有可能因而被重罰，甚至會令港足需要閉門作賽或扣分，但仍無阻球迷表達對中國政府的不滿。

■賽至44分鐘，佐迪接應黃威在右路開出的罰球，頭槌頂入建功。王子俊攝

■麥基（左）避開大馬球員，為港足入第二球。

安檢嚴不能帶空水樽

昨晚在大球場舉行的亞洲盃外圍賽香港對馬來西亞，保安單位賽前相當緊張，專程來撐港隊的打氣團成員進場時，保安人員逐一檢查他們準備為港隊打氣的橫額及用品，並依清單抽起未經申請的物品及橫額。

有打氣團成員不滿，形容自己不像是撐港隊的球迷，而是罪犯。他們表示，不許帶進場的橫額根本不是敏感標語，只是沒有申請。記者以球迷身份進場時亦須接受安檢，空載的水樽不能進場，要另行登記存放，背包的紙張也要看有沒有敏感字句。

賽事開始前，主場一再奏起義勇軍進行曲，主隊球迷則一再以不同方式宣示不滿。國歌奏起時，有球迷發出噓聲、背向球場，或舉出交叉手勢，更有球迷舉起「香港獨立」標語。

打氣團成員吳卓恒說，打氣團不是行會員制，任何人都可以表達個人行為。一名球迷賽後對記者說，看見幾十名球迷在奏國歌時轉身背向，認為是不對，也有人認為只是表達個人意願。

年長的球迷陳先生說，小學年代已撐港隊，當有英國球隊來港作賽，奏英國國歌時大家都會起立，不會噓國歌。回歸後球場最初沒有人噓國歌，引發近年有年輕球迷噓國歌，全因年前港隊對中國隊前，有內地球迷指港隊靠外援是雜種隊引發，隨後引發賽前奏中國國歌時噓聲四起。

球迷：應另設代表歌

一名年輕球迷認為，香港應仿效英國，來自英格蘭、蘇格蘭等代表球隊各有代表地區的歌曲，他不明白為何港隊與中國作賽，一定要奏中國國歌。另一名球迷不認同若有個別球迷噓國歌，港隊要被罰閉門作賽，認為這是連坐法，對其他守規矩的球迷不公平。

至於球賽本身，今仗對於港足來說意義重大，要力爭晉身2019年的亞洲盃決賽周，幾乎是非勝不可；對於客隊馬來西亞來說，同樣是需要3分去爭取。
兩隊於上月在馬來西亞踢成1:1，港足在補時階段辛祖射失12碼，痛失全取3分機會。昨晚回到主場，港足踢得較為主動，13分鐘就有丹尼左路傳中，徐德帥起腳貼柱而出；羅拔圖更在23分鐘一次半射半傳，差點笠死大馬門將夏菲素。

賽至40分鐘，馬來西亞隊長兼中場主力沙菲被丹尼偷走皮球後，踩向後者大腿，被球證紅牌驅逐出場。多踢一人的港足在44分鐘打開紀錄，由黃威開出右路罰球，佐迪頭槌頂入，領先1:0。易邊後僅4分鐘，港足擴大優勢，徐德帥右路變速過對手後傳中，麥基搶點衝前頂入，為港足領先到2:0，最終港足維持這比數完場，亦是13年來首次擊敗馬來西亞。港足對上一次贏馬來西亞，是2004年世界盃外圍賽。港足賽後有5分，要出線亞洲盃決賽周仍然有一定的機會

球迷心聲
Nicholas：
「點解唔可以好似英格蘭、威爾斯同蘇格蘭咁，都唔係全部播英國國歌，香港其實可以揀番首代表香港嘅歌。」

陳先生：
「回歸後港隊對中國隊，港隊被指係雜種隊先會有人噓國歌，雖然行為係唔啱，但港青仍對香港有份熱情。」

彭先生：
「無論大家認唔認同，都應尊重不同國家嘅國歌，其他人噓，自己好難禁止。但幾唔鍾意，支持港隊最重要。」

上一則
土地小組成員擁8萬呎棕地無避席

下一則
康寶駒：下一場一定閉門作賽

康寶駒：下一場一定閉門作賽

球迷噓國歌 巴塞罰60萬

【蘋果照相機】愛國？無得迫架…

賽至44分鐘，佐迪接應黃威在右路開出的罰球，頭槌頂入建功。王子俊攝

麥基（左）避開大馬球員，為港足入第二球。

球迷心聲
Nicholas：
「點解唔可以好似英格蘭、威爾斯同蘇格蘭咁，都唔係全部播英國國歌，香港其實可以揀番首代表香港嘅歌。」

陳先生：
「回歸後港隊對中國隊，港隊被指係雜種隊先會有人噓國歌，雖然行為係唔啱，但港青仍對香港有份熱情。」

彭先生：
「無論大家認唔認同，都應尊重不同國家嘅國歌，其他人噓，自己好難禁止。但幾唔鍾意，支持港隊最重要。」

多謝香港球迷捧場為香港隊打氣